Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?
***
Тому, що є й інші способи щось ввести. Наприклад, за допомогою мишки можна вставити в інпут скопійований раніше текст. Або за допомогою голосового вводу на сучасних пристроях. Відповідно одних подій клавіатури недостатньо для отримання достовірної інформації при роботі з інпутами. Тому для того, щоб коректно відслідковувати зміни в інпуті рекомендують використовувати спеціальну подію input.